召喚係歐洲生活既巴絲，小弟想移民

因為受唔住社會壓力，本身有抑鬱症，想移民去德國想知道有咩方法

識唔識德文 肯唔肯融入當地文化

有幾多身家 ？本身有咩技能？

語言，文化（飲食，音樂，戲劇），生活。
呢啲你要重新學過哂
去到仲要唔易識朋友
你肯定係一件好事？

唔識3

去咁遠都係避世，朋友幾個就算啦😂

身家大把，技能係煲劇

咁投資移民啦

唔使返工都受唔住社會壓力

讀書﹐留係當地搵野做﹐住夠七年﹐識德文B1以上
做齊晒就得
進行緊第一步

你去歌德學園報A1.1睇下有無能力學得惦先啦

語學力唔差，上手程度應該好快

B1係唔係只有德國當地考到

香港都考到，所以叫你試下去學。

係唔係好有決心先？
建議你的起心肝去學德文
起碼學到B1

完全無問題，唔該曬~

怕你係外國同啲local 埋唔到堆抑鬱仲勁

德國已經算係識德文就大部分人唔排你既國家。
因為歷史因素，佢地係歐洲入面係最重視反岐視教育，只要唔好去搞D廢老就OK...

咁你去邊度都得
語言方面,full time 讀一年就okay

唔憂米既話去秦國/大馬仲好，直頭下半世唔使做

係去都唔好去德國啦
德國人好麻煩
利申 係德國讀緊書 我同其他學生都中過無數伏

就快畀啲德國人玩殘
係德國仲抑鬱過係香港

如果西班牙呢？

唔擔心歧視問題，生活習慣唔同就預咗啦，有咩要注意

歐洲多數國家都係走難聖地

禾法文C1 試過apply 當地工都難

你係邊到讀 我果時係heidelberg 讀左1年德文 幾好wo

清 可唔可以解釋下

認同 吹噓德國人班連登仔應該無同德國人接觸過
德國人男既麻煩女既閪

我呢邊去Heidelberg 都唔遠，係Stuttgart
我唔係只讀德文，係讀大學
係學校啲老師同學都幾好，但出咗學校就好難講

啱啊
我識啲德國男同學，連佢地都話德國女人好難相處

同港女比呢？

我都唔係係邊講起好，實在太多
歧視呢就度度都有，德國都有唔少，例如行行下會有一班德國後生仔，廿零三十歲左右，拉自己眼尾令對眼變成一條線咁，意思就係笑亞洲人細眼，做完仲要望住我笑，仲有就係有後生德仔行過黎同我講Chinese food，然後走開，不過呢啲都係小事
德國人既行政管理真係不得了，畀得我最多麻煩就係宿舍，學校同銀行
咁我住single room，但就三個女仔share一個bathroom ，有日朝早有人沖完涼之後整到個bathroom 好污糟好濕，之後宿舍個Office 就出咗警告信畀我地三個，重點係警告信係一件好嚴重既事，因為收夠兩封就可以踢宿生出去，明明我都無沖涼，點解要罰我
咁都未算，之後個dorm office同我學校既international Office 投訴我，最離譜係我間學校又好認真，佢地話會考慮取消我既scholarship
我想講，我有scholarship 係因為成績好，但同個人操守無關，仲要根本就無證據係我做，原本就係一件小事，德國人係都要搞大佢

德國人有自己既圈子，你唔係德國本土出世既你係好難打到入人地個圈子
拉丁歐洲就比較容易同人熟絡，但個邊d人做人處事就無德國人成熟

德國人對乾淨同寧靜係好高要求，而佢地對亞洲人既印象就係污糟同嘈，有可能先入為主

有無試過解釋？

宿舍係連解釋嘅機會都唔畀我，拒絕對話，email唔覆
然後我同學校解釋咗，學校就幫我同宿舍講返，最後先叫平息咗
德國人始終都係信返德國人，我地係外來嘅好難得到佢地認同同信任

真心奉勸樓主，你真係想移民就唔好去德國啦
歐洲咁大，你可以睇下其他國家既

除左呢單野仲有冇其他事？

住德國town仔都覺得冇乜，除咗係難打入德國人圈子呢樣真係感同身受
(不過都要多謝間仆街Studentenwerk派咗我同兩個大陸人一齊住 )

我係德國就好少同華人玩，有啲德國人都會接納外國人嘅，我都識到幾個德國同學係會成日叫我一齊出去玩咁，係呢邊讀書會相對易啲融入佢地嘅圈子

竟然係咁，受教受教

小心捉你玩抖音

住過幾年Munich 你頂得順悶先好

多到可以出書
總括黎講，德國唔係一個多元文化嘅社會，有時會有種大德國主義嘅感覺，好多時候都唔會包容外國人，又或者佢地本身對外來文化無咩了解，有聽過其他歐洲人都唔適應德國人嘅處事方式
想移民就去啲接納多元文化嘅國家啦

呢樣真，德國生活同德國人都好悶

咁得番紐約倫敦可以揀

我個人本身都好悶

樓主幾歲 返咩工 做左幾多年野

我唔熟其他歐洲國家，不過感覺比利時唔錯，至少當地人算係幾好相處，但歧視就邊度都有

少娛樂 日日隊酒
成日啪豬手同腸都悶

絲打食開咩菜?

我就最憎德式potato dumpling 彈牙既薯仔想嘔

D人同我講西班牙D人同我地個色一樣，所以唔會因為樣岐視你

20、係其他國家讀緊大學

關色咩事...人種問題

Potato dumplings 嘅口感真係難以形容，我都唔係好接受到
不過係德國生活耐咗，已經食慣咗德國菜
我鐘意Berliner Schweinshaxe ，水煮豬手無咁油膩，同埋Schnitzel ，Roastbeef ，仲有Spätzle
我由唔飲啤酒，進化到每日食飯都飲啤酒

最容易嘅方法應該係喺德國讀一個stem嘅學位
搵一份可以申請藍卡嘅工
做夠兩年德文B1就可以攞永居
宜家好多master都係英語教授
你試下體驗下先囉
又唔洗學費
生活費預最少8000歐一年
最少讀兩年
即係預廿萬到
畢業有年半時間搵工
移唔移到民主要睇搵唔搵到工

我品學兼優，應該都係時間問題

網上攻略話5～7年，兩年真係好吸引

唔識德文去到點搵食
樓豬真係大把錢

果時聽你講唔係搵左shared appart 咩?

荷蘭master移民

識幾個係香港 好categoric(係咁就係咁) 但好肯同禾講德文

我試個 一星期EAT 幾次 Brotsuppe

最鍾意飲酒 biergarten

我記得我上次Geburtsort係填Vereinigtes Königreich, 但Student ID就顯示係China, 同International office講，之後對方答HK gehört technisch zu China. 駁唔到

法國都係好自己圈子

你講拉丁我講得真係得西班牙好D

淨係行山都有排玩

法國南北既民風已經好唔同

你果時用BNO入境定係特衰?

BNO

bretagne vs marseille 民風上有分別 但對外來人態度其實差唔多 (去過2邊到有人西我面, 問佢野冇反應)

果個攻略好似係 果個人既配偶已經係德國人

問野一定要講（正確）既法文

咪話係香港學左基礎再去

好正確 冇verlan or argots. 更加唔係tutoyer/vouvoyer 問題

如果怕多元文化問題既話，可以黎美帝，東北同西岸完全無問題

我有錢都想去

去咗好多間都唔得, 競爭太大, 同埋佢哋梗係優先同德國人住啦
Studentenwerk又分我同大陸人, 明明左右上下都係德國人appartment嚟
唔知係特登將香港人歸類做大陸人分我同佢哋一齊住, 定咁啱個位空咗分我入去
而家唯有一個星期見一兩次德國人練吓語言

佢話個系統冇香港所以都係填CN

冇用BNO係多得嗰陣老母係都話冇同我拎, 後來先搵返出嚟, 續得嚟都趕唔切拎咗特衰去
第二次用特衰係因為我之前銀行戶口同埋以前戶口紀錄全部用特衰, 唔知再去用BNO唔知會唔會引起好多麻煩

有BNO咪填British

係
共享支那榮耀
不過已經好過印度人
同班亞非拉住慘過返香港

受唔住悶既話，就整定你要係香港過世

就算而家都好多英國人唔鍾意英國去美澳加。

其實係荷蘭人先成日踩單車，係德國唔係好多人踩，我啲德國同學多數都係揸車多
我諗佢地勤力做gym掛，我見佢地keep住會去gym
但我自己懶又唔做gym都無肥到

睇吓嗰到啲交通完唔完善架啫
我嗰到唔踩單車真係食得屎, 本身我都唔慣踩單車都焗住買咗架日日踩, 愈嚟愈覺得我啲Semesterbeitrag白交

唔係好想再搵屋, 個過程真係太辛苦, 但係又唔知點樣入德國人圈子

我識嗰幾個德國人都係泛泛之交, 最多一星期見一次食次晏吹吓水

介唔介意講下咩事

荷蘭就唔係唔熟，不過相對黎講荷蘭係一個小國，所以啲人會比較肯講英文或者德文，始終荷蘭文屬於小眾語言，所以對於外來人口相對無咁排斥，我係Amsterdam 見過啲荷蘭人同英美黎嘅人好friend，一齊飲酒隊草咁

你覺得香港啲毒撚就有朋友咩
到你過咗三十歲咪又係越嚟越少朋友
日日OT
放假湊仔
想約朋友都無時間

why germany?

同學都有掛
雖然德國人都好慢熱

我識嘅德國同學都幾好，佢地會叫埋我一齊煮飯仔，帶我出去飲酒shisha，有時會一齊去其他城市玩，我係德國遇到麻煩佢地都會睇下有咩可以幫到手，識到佢地真係好好彩

同德國人去劈酒

你讀咩

大學，商科

老實講 我個人好悶 香港有幾多野玩都冇咩興趣 除左飲酒

你而家英文stream or german stream?

英文

德國同學係多不過真係冇乜兩句
語言班都有不過個個個樣都cool到根本唔似有可能搭到嘴既人，個個都呆呆滯滯上完堂，呆呆滯滯返屋企

會唔會係商科啲人outgoing啲
我毒撚科啲人摺啲

呢個真，商科人比較international，對亞洲文化好奇，所以會肯同其他國家嘅人玩

你讀咩科

咁我真係要謹慎考慮下先得

未長stay過德國 但住幾個月感覺
德國人都幾高竇 唔容易打入圈子
冇咩技能去到唔死都悶死

我識得幾個外國人係Munich 讀完master，德文至少b2，之後留低做嘢，做工程，佢地話外國人嘅人工會比德國人低一截，大概會少一千歐
德國嘅income tax都幾重，佢地要畀差唔多一半政府，然後再畀9百幾歐公共保險

上星期去career fair唔記得問外國人人工係咪會低啲

可能大公司，好似Mercedes-Benz嗰啲會好啲，但一般德國公司會低啲人工畀外國人，尤其係亞洲人

唔係低得太過分都接受到，最緊要都係入唔到圈子😂

Deutschland, Deutschland über alles, über alles in der Welt

點解揀德國

歐洲各地有自己文化同語言

唔係傾開好難溝通

就算去英國有得講英文都一樣

我自己住過德國人屋企幾日
係d小村莊入面
同佢屋企人食飯感覺幾好

但成程講德文 唔明由鳩你

咁開心 ？

唔記得叫咩名

好似係慕尼黑搭到bad endolf再揸車入去

係salzburg同munich中間

好寧靜 個下覺得德國好撚正

屌真係香港是我家

去到人地度始終係客居異鄉

格格不入

點解你會同到佢地食飯

睇你慣唔慣 人人都唔同

屌好撚認同
有時諗點解自己要咁辛苦去融入人地
明明係香港皇帝咁嘅款

問題係宜家融入唔到新腥港喎
唔好話咩港獨被人拉坐監
港豬都唔易做
宜家普通話唔好畢唔到業
飲水又驚中鉛毒
弱智被人屈坐監
美容健身詐騙無人拉
劏客黑店一堆
消費者無保障
業主法團無王管
醫療爆煲
喺香港無時無刻都活喺焦慮當中

至少喺德國我活得好安穩
冇廣告電話詐騙電話
唔使諗食物安全
唔使諗教育問題
唔使醫療問題

喺香港啲天價維修
報警無人理
報廉署無人理
裝修被人偷工減料投訴無門
旺角烏煙瘴氣無人管

有頭髮邊個想做熾哥
我自己覺得香港真係生存唔到

德國讀書

深度解剖

邊個CITY?

我都PLAN緊去讀番個書

東德
你呢？

想去讀番個degree 但未諗定邊間

FF就有

大把身家想移去邊個國家都得啦
不過咁有錢照計黎講係香港應該可以生活得好開心架喎

你讀完都係多數係果邊搵野做 點都要搵番個

我諗住返香港

有咩問題？
個人選擇姐

講到去外國就上天堂咁